Breaking 侵:美國會退出巴黎協議

有時真係覺得佢係中俄簡諜黎
咁擺明俾位中國撕條約

呢個位真係比全世界圍屌,even自己友

侵侵好野!

我想知支持佢quit巴黎協議既人理據係咩

America First!

Pittsburgh, not Paris!

american first ，呢野都幾顛

本來美帝係有技術優勢
因間俾位其他國家撕協議
棧少左張減排牌

侵: 個個國家簽完都唔守，簽左等於冇簽啦，咁我主動話退出先係正人君子。以後邊個國家敢話我高排放量，我就放啲艦過嚟

咁佢班friend賣石油架 係咁架啦

咩唔係美帝國撕協議先可以show比全世界睇邊個先係大佬咩?

Elon Musk找數

美帝國頁岩油已經可以令帝國energy independent
唔使同中東買
如果加入協議就唔可以採D資源
浪費左

睇twitter 都幾多美國佬支持trump

最基本既論點我諗係依家侵出爾反爾，長遠而言唔同方面(外交、國防等)既政策唔多唔少都會受到阻滯，如果簽左都敢話退就退，係破壞左國與國之間既互信，美帝想繼續做大佬係難以服眾
咁當然，侵一係覺得美帝強大到中長期都唔洗靠其他國家幫，一係唔介意將美國既國際領導地位讓出(反正佢短期可以靠依招威)

你以為啦，唔好乜都屈哂幫中國先，好冇？

巴黎協議本身已經係垃圾，國家遲早退出

首先巴黎協議有個條文講，發展中國家有"peak time"，亦即國家既CO2排放量可以上升，但條文冇講"peak time"既限定去到幾時。所以基本上對中國無效

第二，仲未計減排貢獻係國家自己定，你鍾意減幾多就幾多

所以巴黎協議係所有國家一齊開空頭支票。有心減排既歐盟自己本身有通過好多減排regulation。冇心減既國家參加係為左拎援助資金，都係為左錢，好似中國同印度

減排貢獻五年討論一次，所以今日唔反枱，五年內亦都必反

里安納度即刻係fb出文屌

睇下tag先，支持反對係一半半

退出就等於破壞國與國互信？

廿年前美國已經一早臨門一腳踢走京都議定書，一樣冇事。

歷史上減排協議根本達成唔到，各國都冇心做。美國走左仲好，反而比理由比其他國家一齊退出。多謝美國都黎唔切啦

呢家美國似係四面受敵，八面威風果隻
睇佢威得幾耐

侵：global warming is a hoax

我都認為暫時呢個似係最大原因，侵由競選時一直講氣候變化唔存在，睇黎一心係幫中東石油佬一把

首先，臨門一腳同出爾反爾有分別喎
其次，各國係冇心達成減排（正如我另一個reply講左），但巴黎協議亦代表住國與國之間既合作關係，就算係華府同北京都有空間去就住環保問題合作
最後，如果各國真係會跟住美國一齊退出，又加強未來合作，咁侵侵的確高招既。
但一來我唔認為其他國家可以咁輕易退出巴黎協議（受限於國內民情），二來認為就係因為依啲咁冇約束力既協議都俾侵破壞後，大家就算冇介蒂，以後既合作反而會更如魚得水

btw, 其實我都係主要睇下面篇文再總結出嚟，大家一齊討論下IR，令連登多啲認真討論post

呢個係利弊既考慮。一開始巴黎協議基本上係失敗告終（係去到最後幾日UNFCCC作出妥協先成功）

國家只要有利益就會走埋一齊。參與京都議定書既國家，有邊個國家達成到承諾？大部分都冇。點解？冇利益邊個同你做？

英國脫歐其中一個原因都係為左避免2020年減排失敗歐盟既巨額罰款

所以美國退出全部國家都會得益。當然除左啲小島國家。

你冇fd，唔通下下都打㭍人
打後國際局勢好睇

America! Fuck Yeah!

sad but true
唔知侵侵有冇其他後著呢

普京

普京信得過咩
我覺得普京可以撚到佢仆街

中近平 北正恩 南特蒂 東普京

有咩浪唔浪費
美國咁多年建立左新能源個D技術優勢就真係唔方唔浪費

有利益係會走埋一齊，但破壞左個互信基礎會令各國要有更大誘因先可以成功傾掂數
而美國退出全部國家都會得益依個point好似冇咩推論，如果因為大家都可以排多左既話，咁當我地考慮埋負界外影響，就未必係個個國家都會得益，特別係已發展國家有能力減少依賴排污所帶來既增長，但佢地反而要處理國際層面既污染問題（咁當然，要睇長遠數據先再討論到）

佢撚係諗住合作
家陣擺明車馬要玩番高污染工業俾堆藍領白鬼有工開咋

又要再熱啲

打錯自膠
二來唔認為依啲咁冇約束力既協議都俾侵破壞後，大家會冇介蒂，以後既合作反而會更如魚得水
另外，巴打，其實我都認同你既講法

話要save 勞工工作

想起大量工廠 做返工業再外銷

世界滅亡多謝佢

你夠大陸印度黎咩
唔駛玩呢D啫係佢地就唔駛再理環境成本

你睇下support佢果堆人係咩料都知
擺明搞掂呢班人，就可以連任啦

好簡單，好似明日之後侵可能會驚

President Trump’s announcement in the Rose Garden felt like a campaign speech, just a little more muted and minus the crowds.

To many of his supporters, leaving the Paris Accord is another example of why Donald Trump is a strong president.

Trump voters I’ve spoken to are delighted with today’s news.

"I’m celebrating, he’s saved jobs and businesses," James in Virginia told me.

"It’s not worth the paper it’s printed on," said Will.

"I think it was a bad deal in the first place," said Cathy.

Marta in Texas said she wasn’t too familiar with the accord, but was "fed up" of environmental groups, which she views as "exclusive clubs".

That sentiment is a view Trump supporters attach to other global organisations such as the UN and Nato.

For them this is less about science, and more about sending a signal to so-called global elites.

Many Republican voters lobbied against climate deals way before Trump came on to the scene - arguing they hurt business.

By leaving the Paris Accord, President Trump has unravelled another thread of Barack Obama's legacy, and that’s another reason many of his supporters are celebrating.

Arbeit macht frei!
Deustchesland uber alles!

我諗依家算係對奉行自由市場民主國家既一大挑戰，美國身為大佬過唔過到依關同埋會點過的確令人期待
最後定話會係北歐福利主義或者亞洲模式跑出

大陸只有人工比較平，土地，電，運輸可能仲貴過美國，要爭大陸死埋一邊都得。
但係如果為做下欗高污染工業而破壞依個同盟又似乎冇咁嘅必要。

我九估：各國冇左排放壓力，加強工業發展。誘因可能係美國想推新能源 or 掌握左下一代工業革嘅技術，自已做上流供應商

上面講左佢9成唔會係呢樣
其實要講番呢D氣候協定其實對美國同中國都冇絕對既優劣
反而更似係歐洲同日本堆出黎黎阻慢後起國家工業化
逼佢地俾多重環境保護成本
今次侵退出除左因爲佢既美國（藍領）優先
更加係想剃歐洲佬眼眉似D

they steal our jobs, our money

Donald J. Trump‏Verified account
@realDonaldTrump

The concept of global warming was created by and for the Chinese in order to make U.S. manufacturing non-competitive.

真係會發展到咁的話，果陣驚都無用
攬住桶石油等冚球鏟啦

學酒樓啲呀伯話齋可?

但減排得益嘅多數係化工，電鍍，漂染果類工種，美國冇理由要主打依類嘅藍領工種。為左咁去反口？真係抵咩？
巴打可唔可以分享下點解新能源等唔係美國嘅目標？

煤礦礦工
仲有石化

仲有唔係唔係美國目標
只係唔係阿侵目標

但美國自已國内都有煤礦管制法例喎，產煤量先得中國三份一，點計都唔化算啦

意思係back up 佢果班唔係做依啲生意？

所以佢咪諗住鬆呢個
當初佢其中一個政綱就係話要咁做創造就業

侵個套思維真係好舊，

以為美國人仲可以以前做廠，做工業

呢D協定有D國家要跟，有D國家又可以遲D先跟，玩鬼呀

呢所謂「公平」既左膠協定，歐盟自己玩飽佢

倒轉黎做咁過癮？！佢國内都未過就反左口先會唔會搏左啲。
但佢政綱係用美國儲備嘅煤黎做潔淨能源，唔係去採煤喎

講咁撚多廢話，你有無本事做大佬呀

報導話退出巴黎協議需要4年時間，
正式退出日期會係 2020 年 Nov 4

下一任美國總統大選日期: 2020 Nov 3

環保撚

呢個先係保持國家穩定發展既一樣野
樣樣高科技高技術養唔活好多人

歐盟真係好鐘意整九十幾個委員會
自己火燒後欄都繼續要坐底傾

When the last tree is cut, the last fish is caught, and the last river is polluted; when to breathe the air is sickening, you will realize, too late, that wealth is not in bank accounts and that you can’t eat money.

出咩爾反爾
佢競選政綱寫到明反呢d野架啦

比奧巴馬膠化左8年，美國解毒係需要d陣痛

所以英國脫歐係唔值得驚訝

肯定唔只係咁
印象中佢對D煤礦州既政綱唔係咁小兒科
總之個邏輯就係佢覺得呢D氣候協議係限制左好多就業機會（特別係石化）
所以佢要退出囉

巴黎協議要睇返英文維基認識細節
但Trump公然退出，似乎呢個協議實際約束力確實不足，歐洲既反應不難預測，反而在意中國、印度呢堆污染大國之後會點樣玩轉班歐洲佬

玩完

Obama做果時好似已經唔能夠承諾太多野

李克強仲大大聲話中國人有誠信，會貫徹覆行巴黎條約，但中國先係最唔講信用嘅國家，而家就扮晒大佬

睇黎好多人仲對呢d假大空條約存在幻想
唔怪得奧巴馬咩都做唔到，做PR就得

係，琴日未公佈前中國不停講遵守協議，如果係遵守，霧霾何處來？中國印度既做法，變相增加歐美綠化經濟、保育既壓力。長痛不如短痛，Trump呢招雙刃劍出得好絕

美國佬真係最撚自私 呢幾十年人均碳排放係
其他發達國家既幾倍 而家玩撚爛左個地球
又唔想負責任攬炒 迪卡比奧拍果段環境飛候片
真係完全 show 哂美國人既自私同貪婪

貫徹人類自既一面有咩問題。
我係佢，玩爛地球同餓死國民我會揀玩爛地球因爲唔關我事

中國啲毒霧勁到咁仲話堅持個協議，真係假到無輪

仲要開可燃冰放甲烷

可燃冰咪只係固體天然氣，仲要破壞海牀先吸到

中國玩得仲爛

唔好拉其他國家來講，有邊個國家要發達果陣唔係咁樣玩高污工。 工業革命咪又係咁，果陣地球健康啲就當無發生過？

其實中國新能源算係發展得早
同埋中共都知道環境問題遲早影響政權
所以佢堅持係對自己有利

唔好講到得美人自私
你好好撚大方咩
最撚自私既民族點睇都係香港人啦

好多能源公司同黨既關係密不可分
佢理撚得個氣候咩
屌你d官二代開架d能源公司

宜家美國唔玩，個老千協議可以執得，變成廢紙
睇下道指升幾多就知

佢最老友既俄羅斯，前幾年因為油價狂插，令貨幣大貶叫救命。

話佢同俄羅斯冇野，真係搵鬼信

好波
屌打連登啲戇鳩暖化撚

傻佬心諗，中國出晒金手指，點解我唔出得

諗咁多陰謀做乜，政治就係咁簡單

一句america first 贏曬

美國佬呢方面真係好撚濕9
100袋垃圾佢自己一家人扔30 袋
本身諗住一齊扔小d 已經有你著數
之後話自己要扔更多垃圾 因為你好鐘意買野
咁其他國家既人見到 扔30袋既都唔出力 反而想扔40袋
咁d 細國省埋10袋有春用咩
呢d 攬炒既人真係西到仆街

係呀，全世界啲科學家都係騙子

咁啲太陽能水能又係邊個開呀？
而家中國政策係火力就輸出去鄰近國家做
新能源就自己做

好似係

法國總統馬克龍批評特朗普退出巴黎協議

當撈侵退出TPP已經注定成為歷史罪人。

trump is china agent!

明明全球暖化係假都有人信

個啲所謂係hoax既證據咁on9都有人信

地球週不時會暖下凍下，有咩實質證據係人類做？

特朗普接連受到兩位歐盟實質領袖批評，令歐美關係前景不明

又問啲on9問題 討論過10幾萬次 地球除咗火山爆發之外無試過有一刻溫度係改變得咁快同變得咁不正常

hoax唔hoax都好 美國當初有咁大聲音要減少
pollution 係因為70年代多咗好大批人因lung cancer死同上空經常白

啲on9仔迷信

美國工人優先，而家睇落似美國大老闆優先

即係靠觀察斷估、無實質證據啦，討論已完

hoax唔hoax都好 美國當初有咁大聲音要減少
pollution 係因為70年代多咗好大批人因lung cancer死同經常大霾 用咗幾十年改善有走返轉頭

氣候唔係用觀察方式係論證 你想點證明
你想證明係hoax好心讀多幾年書 唔係出黎柒話比一聽我幾無知

斷鳩估無痛苦，最起碼都要準確預測，又預測2020年香港會無冬天？
說服唔到人就叫人讀書 書蟲讀上腦

依家有理咩？

乜叫估計 邊有一定準確
唔通醫生話你生cancer 3個月死 你1年後都唔死就屌佢鳩估 根本無cancer

加上做乜要說服你條on9
while 99%既科學家同g20入面大部分國家政府都相信

百獸之王唔會放過你

美國經濟
仲有唔洗課金班窮撚
美國唔洗理全世界，剩理自己就得（american first)
同埋代表鞏固侵係國內地位（for自己友）

American (Bosses) first !!

唔係對國內選民，係對其他國家出爾反爾（依個亦係點解美國大選咁多人關注既地方）
至於問其他國家有冇能力做大佬？唔通槍有炮做大佬美帝就永遠無敵咩，依家係講緊侵咁玩法長遠少左國際間合作（最基本一齊討論下環保議題都冇埋喎），會失去盟友會令美國國力衰退
咁當然，你可以堅持話有槍有炮有錢有科技，美國自然會吸到盟友，，國力自然可以維持做世界一哥 ，唔理佢以前做過啲咩

美國一行孤立主義就世界大亂，最後咪又係美國掃場做返大佬就世界和平

之後咪又做返世界一哥
歐洲左膠同大國勃起驚自己無能維持世界秩序好過啦

歐洲就黎自己收皮啦，過多幾十年已經係伊斯蘭世界

班左膠搵美國做大佬時，又唔撚當美國係大佬
到美國唔撚想做大佬俾你地自己玩飽佢，又話美國唔負大國責任

美國要降低排放量到2005年既74%，但中國就可以任加到2030年，而且中國幾肯定2030年個時都費時睬你（參考基本法係香港），個協定仲要無任何懲罰機制，但發展中國家就個個及實美國有無減排，根本對美國非常不利，一早就唔應該簽。

即管比支那做世界環保大救星咯

佢唔輸出毒霧去其他國家已經萬幸啦，仲講拯救地球

你睇北約單野，班友聲都唔敢聲，軍費都要美國佬出

呢個post完全反映到人可以幾無知
幾易被政棍利用

侵侵印左張3億軍費既收據show比 Angela Merkel
霸氣!

歐盟班友咁愛護地球一定會更加靠攏中國

真圖？

抵撚死班環保撚

支持侵侵 阻止你地班環保撚左膠繼續r錢

環保靠中國？

一開頭支那要求2020年之前發達國家至少應該減排25-40% 根本無可能做到 一早就有心玩野

睇下個post d左膠/愛中國撚/五毛，真係冇一個唔係無賴黎

中國就係最唔保護環境個嗰啦
仲好意思扮合作去屌美國

仲有搏拎funding既國家

好多動物都俾佢撚過 當然有d係改圖

佢兩個根本fd 過打band

新唔代表好
由克林頓時期開始美國行左條怪路，比班明星 華爾街班老千 政黨 猶太幫 控制左，傳統既學者 工程師既價值不斷咁跌。
trump好明顯係象徵緊呢種傳統價值觀動能

我記得一次火山爆發所釋放既CO2係咁多年人類所釋放既總和

你諗多左

猶太人

美國仲有大把土佬。

點BREAKING 呀又
侵侵晨早選個時話明架喇

睇fb好多美國佬唔信有全球䁔化，就算信都覺得係唔關人類事
好多仲覺得侵做得好
佢呢野做足8年都得
相反人類就

連登仔一邊屌廢老，一邊挺美國啲廢老思想

elon musk話唔做個post，大把美國佬恥笑佢
仲叫佢收皮，唔好拎政府錢去搞space x同tesla

連登不嬲自相矛盾

Pittsburgh市長都有份

幫nasa iss 既launch price平過曬其他選擇 又可以帶sample 返地球 tesla最多就係聯邦電車資助同德州新創資助 幫red neck 唔係唔知呢2個企業幫美國增加幾多佢地想要既工人職位同工程師

全部都係民主黨人？

無美國撐住北約
歐洲班撚樣頂得住俄佬？

其實重點係同一個條款，你中印可以任排玩晒仲有得 R 錢資助，美國佬就限呢樣果樣，無事果時你國就打飛機話自己大國，到玩條款時又話自己發展中國家。喂，你玩晒啦。

唔單止係軍事上，環保問題不單只直接對美國未來經濟有負面影響，加上雖然退出協議可以創造低技術就業，但新能源本身已經取代緊舊既能源產業，短期侵會得益，但長期美國經濟會下降喎，到時美國係咪仲有能力可以掃場先？
依家中國享受緊協議好處緊係口響響我知，但退出協議唔係更加直接影響到美國本身既國力咩？
有人提出五年反枱，其實次次五年大家都係拖得就拖，但就冇國家敢即走囉

你覺得班友有智力做到咁demanding 既工咩

明明係學者同工程師薪金大幅增加 red necks最喜歡既工人同下線salesmen 人數減少
wall street 咁仆街 Republican 最鍾意既regan 想當年取消曬金融限制法例整出黎
trump最近又想學regan 取消Obama 時期對高風險 investment product 既限制

根本侵搞掂短期就得，就係選舉
佢做到8年，佢reputation可以同建國元老相提並論
長遠十年，二十年既野佢洗理？

下次選舉民主黨只要唔好on99出個保守派 出返個改革派好似 Bernie Sanders 就唔會上次咁少咗成千萬人投票

點搞？

搬返啲血汗公廠返美國

其實有冇人係真係有睇侵講咩，佢講完即出下一句係講會討論點樣重入or sign a new agreement 啲新聞全部齋講佢話全退出

歐盟好似話返唔同佢傾 要睇侵有幾大 bargaining power 去傾返個佢會接受既 deal
但我相信佢如果份人真係咁短視為自己，傾唔掂數唔入返既機會都唔細
傾緊既同時，中俄就有空間取代美國係依方面既領導地位

中國自己都唔減排，領咩導

支那領導全世界搞環保你話好唔好笑

對於佢來講, 入唔入返去根本唔係問題, 入唔返都無所謂, 但歐盟唔俾佢入返就俾位佢日後屌柒歐盟

人減自己就加，支那超英趕美就容易少少

好多白痴仔

呢期全世界都得罪哂
佢仲係度要傾掂數都難

屌佢俾環保經濟援助啲弱國，咁人地會繼續幫美帝定心思思跟中國合作呀？（係各方面）

自己退，咁要睇下佢俾咩offer入返去
你跟足現行標準就俾國內屌加埋彈出彈入，你高過現行標準就俾國內屌，你低過既話就俾國外屌（仲要未必接受你入返去）

㓎跟本仲以為加職位係開工廠，
比你nike，蘋果死曬番去又有幾多人想做，

你減排一㨾逼人向高科技，更環保發展，商機仲多，

同印度，中國鬥人工鬥汚染，咪柒啦

高科技本身都減少左人手，睇下機械人就知

人地梗係有數據係手先攪咁多事啦，唔會係quit左先攪咁白痴掛

歐盟係英退出之後已經失心瘋
成日打J當自己好勁
其實係德法拖住成堆豬
咩唔同英國傾金融協定，英國佬掉轉頭玩謝你都得啦

咁睇得起trump

美國失業率4.幾炸，
失業班友肯做野一定有得做，

搬d富士康去美國可以有乜發展，
你推減排，全球賣多幾千架tesla，
條數你有得計

佢背後成班商家團 想佢肯減排會唔會太天真

侵出黎做癲野唔代表後面心戰室既人都癲
仲唔趁歐盟亂攞佢老命等幾時

連登仔扮嘅，一定係

代表石油商利益, 同美國無咩關係, 唔會因為咁開番工廠.

根本除左油企無人會得益

咪玩啦
你知唔知國務卿同環境局長而家係乜人

中國援助弱國都援助左幾十年啦，有幾個變成中國既朋友？委內瑞拉？津巴布韋？蘇丹？

tillerson同ivanka唔支持退出協定

不過環境局局長支持退出協定

有美國出錢援助落後國家（包括自稱已經富強起來既支那）發展可再生能源就係幫美國創新科技企業創造市場？唔比錢派街坊就會流失美國係潔淨能源既優勢？咪玩啦

連續打贏共和黨同民主黨欽點既候選人，trump會係白痴？

Trump misunderstood MIT climate research, university officials say

mit又迫害trump

話其它國家多謝美國都黎唔切個條友，可唔可以解釋下以馬卡龍為首既歐洲各國首領，串過馬撚咁係咁屌鳩侵侵，係咩一回事

（串過馬撚示意圖）

咁點?你提出嘅論點同人類有咩關係
未試過而家咪試吓囉
乜都有第一次架啦
你又指唔出關人類乜事

咁以前99%科學家同所有國家都信地球係方形架tim

又一個曲解科學嘅白痴

同條on9講咁多做乜

IPCC主席帕卓里博士在2008年時公開呼籲：「假如在2012年前沒任何行動的話，就太晚了。接下來的兩、三年是決定我們未來的關鍵時刻」

乜唔係過左"決定未來的關鍵時刻"啦咩?

其實有乜大不了

先唔講溫室真定假，
對美國呢d最先進國，減排既生意一定大過加排

美國家陣最大乜公司，蘋果，谷歌，阿馬，特拉斯，

全部講品味，科技，改變世界，
碳排放對呢d公司跟本無影響，
仲靠石油，鋼，煤呀，過時又低經濟回報
乜要公平協議仲on9，

根本其他地方越污染先越着數，中國沒污染，
好似日本咁好環境你仲撚驚啦

講清楚
比人仔定美金先？
咁樣特登養住批弱國窮國，你覺得支那會肯做水魚比外人搶？

共和黨每年收幾多油元呀
矽谷班友又牆頭草唔聽話兼偏向liberal
所以啲油公司一日唔仆街都解決唔到問題

美國一直援助緊印度、印尼和菲律賓等開發中國家（至今俾左10億美金，2020前仲俾多二十億），咁退出協議後美國會唔會收水喉，唔科水仲同你fd？
另外，美國緊係冇咁快流失佢潔淨能源既優勢，但係其他問題上人地仲會唔會咁偏向美國立場？如果又話美國有艦有炮就得，咁依個支出會唔會超過經濟援助？
以菲律賓為例，之前美國已經推遲左援助菲既日期，而另一方面中國近年就開始科水俾菲，咁美國係國際既影響力唔係或多或少都下降左咩？

除左錢之外仲有地緣關係呢？你講個d全部或多或少同支那有領土糾紛（印尼無，不過反華情緒高漲），尤其是印度呢d仲要同巴基斯坦有仇，美國比唔比錢都會反支，菲律賓就係例子，即使親華都唔會親到去邊，美國唔支持，日本俄國爭住要 而trump本身係支持將亞洲外判比日本，日本係第三世界既影響力都越來越大，尤其是東盟國家同印度

同撐tpp班人一樣既邏輯，美國唔玩既話其他馬仔上去都唔會玩得掂，送埋一堆free-rider比你養

睇下啲西霉左膠報咩反應就知

其實係，巴黎協定用途不大

我記得當年簽個陣 cctvb d 分析指 巴黎協定係名大於實 又話全部都係自願性質加冇罰則 所以冇用

有冇手足搵得番2015 年cctvb d 分析呀

唔派錢拉關係，單靠地緣政治反中，就唔怕第日風向轉？例如菲係南海等大問題合作唔到，但更多既援助會令佢同中國走得更近
我既理解係就係因為依幾個主要既發展中國家有舉足輕重地理位置，所以美帝先要一直同中國鬥送錢
而家單靠日本去做拉攏東盟係其中一種方法，但日本經濟前景足唔足以同中國鬥又係另一個問題
我剩係講美國退出協議係弊多於利（長遠而言）

呢個正正就係trump退出嘅原因
trump講到明除非有新巴黎協定

依個冚家鏟唔好撚提啦，講得出恐襲係必須接受嘅生活一部分，完全係痴撚線

你講到美國好需要呢d國家去圍堵支那但其實係相反，係呢批國家極度需要美國去保護自己既安全，再點送錢都改變唔到，奧巴馬圍堵政策包括tpp就係做相反既野，大佬去討好d靚
支那用援助換取影響力既行為最有效既係巴基斯坦同非洲，但援助得巴基斯坦就會得失印度，越近就越無用，除左柬埔寨寮國之外其他都不被中國收買到，例如泰國呢d都係食兩家茶禮，宜家菲律賓只不過泰國化

日本有個好大既好處就係日本除左錢可以提供比較先進而且有保障既技術，而且對賓賓越南印度呢d國家仲有共同敵人，呢d從來唔係鬥多錢既遊戲來，蘇聯當年對越南援助得不及中國多，但提供既野係同美國同級既武器，中國比越南既野就好低端，最後中國掉好多錢去越南都阻止唔到越南同自己反面

事實上global warming is a hoax
所有理據話而家熱過以前嗰啲
而家就攞呢幾十年
過去就攞十萬年百萬年平均
根本就唔可以比較
你搵到過去一百萬年逐年計嘅氣溫資料先講啦

Trump仲有乜大既競選承諾淨低？

佢不嬲講，所有野唔應該係 free ，係要 fair
點解樣樣都要美國佬食晒

最食屎係法國條友，自己國家都有排執，錢都拎唔到多蚊出黎仲牙屎刷刷

希望你係搞緊笑

到依家呢刻為止，呢個世界都重係得能源得天下，基本上美國打伊拉克中國爭南海就係為能源。

係你覺得呢個世界得科技公司既同時每一日我地consume 緊一千萬桶石油。沙特阿美既估值係一萬億到十萬億美元之間(係你口中個幾間加埋既幾倍) 。都未計佢對美國or 全球政治既影響力。

仲未計其實tesla其實都係瞄住新能源市場,啫係政策市嚟打

咪啫係美國政府錢入落美國企業袋

咪變成個個交稅養富豪

駛咩怕,肯定下年又成奧朗德二世,陰陰烏下台

巴打心水清,尤其第一段

佢講岩,其實應該咁諗
佢去爭能源主要唔係自己需要,而家唔想你要
曾經去北京聽果D咩研究所大粒野講
話歐美將高污工推走,然後搞綠色經濟
未來可能會用碳稅之類環保既野打經濟戰
(當然佢可能鳩吹,但聽落好似幾有道理)

同埋減排產品其實有利潤係到
德國搞green energy 早幾年已經開始賺緊錢
環保同經濟唔一定有沖突,可以成為拑制發展中國家既玩意

加上我覺得所謂能源危機係誇張左
fusion唔係真係咁難做到

你講沙特阿美，不如問下點解過去50年無上市，家下要，因為已經水尾，
仲有估值，仲多餘，資源估值不嬲搵笨，十萬億係你d油加曬係可能咁多＄，

你賣曬出去要可能1千年，你有玩股票，大把一個礦值上市100億，之後跌90％，

打伊拉克未有頁岩氣，石油值150蚊，家下50蚊成本價都大把油賣比你，咁重要喎，你咪掃曬佢，多多都有

你地覺得侵可唔可以做到8年？
我覺得佢一定得，一方面民主黨死性不改，離撚地
另方面trump present種美國佬（redneck／conservative)好鐘意既形象，提倡傳統價值觀（愛國，對宗教極忠心，保守（特別經濟／ 社會議題）），好強硬同埋有種將軍既氣慨
做埋唔理搞唔搞得掂咩經濟外交，日日拎so-call 傳統價值觀講，加堆美國既社會狀況，佢比埋佢個仔做都得

共和黨而家都想郁鳩佢啦

一句America First 已得天下
民主黨從來冇人會講呢句

但侵班fans係共和黨die hard fans
得罪班whitetrash/真心膠 同斷自己米路冇分別

要留意佢上市只係集資幾百億，係佢資產百分一都無 志在分散風險同為佢搶左成百年既世界財富做準備，加上佢呢百年黎係wall street同政府背後插既旗，就算石油賣曬佢都可以玩多個世紀，點會係佢水尾

你講既估值apply 係科技公司可能就係水分高，但對於能源，工業既公司估值會比較準，同埋even 我拎最保守既一萬億都係高過水分高既FANG，呢個係事實

你講岩頁油，你又知唔知石油跌到50蚊係沙特價格戰打岩頁油，石油成本價係3x幾，岩頁油要5x幾。呢幾年唔少岩頁油既大商家都蝕到收左皮。美國政府就唔理既一黎夠油用二黎石油平過岩頁油三黎打埋俄羅斯(俄羅斯七成錢靠賣油)

近呢幾年美國能源做到自給自足就緊係無問題，但十幾年前佢打人係為能源呢樣係眾所周知。

綠色經濟都唔係呢一兩年既事，其實除左科技既風，光，水能有明顯既進步外，周邊既support例如金融工具都比平常人認識發展得更快(有碳排放交易既期貨trade )

啱呀，係無沖突，有沖突既係環保同不可再生能源 所以侵搞乜鬼其實好明顯，基本上呢個決定對美國係國際話事權上百害無一利。

利申 信有溫室效應

咁我諗我地最大分野係
一，我認為美國係需要直接多邊連繫亞洲盟友
軍事國防，zero-sum弱國梗係靠大邊，但其餘方面好似貿易上便會向中國靠攏（美國抽身）
二，我唔會睇tpp單純為討好班靚。首先買賣唔係單純睇帳面就可以定贏家。Tpp除左貿易外，仲有唔同既value（人權）、反貪要求等等。唔係直接圍堵中國，反而係加強美國同亞太既聯繫
咁我諗我講組成value相近既共同體，你講以力量促進和平，大家應該傾唔到共識喇

ln

其實有冇可能歐盟向冇加入協議國家徵收環保稅?

價值共同體呢d自由主義外交係歐洲同美國之間就行得通，亞洲仍然係一個由實力主導既地區，就算係東盟裏面同質性都好低

係北約峰會班歐豬比trump咁樣串過後，條氣梗唔順架
唔宜家串返trump 等幾時？

共同價值觀呢類高級來佬野 唔岩東亞賤種用

憑咩？

佢真係當全世界係美國玩晒
弱智都有個譜
落台階都唔比人
蝦到上心口

打貿易戰德國出口去美國d貨點算